[有圖有片] 美軍太平洋艦隊試射雷射武器 向解放軍說我們的雷射武器不像你們CG片的

片

香港（ＣＮＮ） 米海軍太平洋艦隊は２２
日、飛行中の航空機も破壊出来る高エネ
ルギー性能の新たなレーザー兵器の実験
を艦船が実施し、成功したとの声明を発
表した。

香港(CNN)美國太平洋艦隊於22日，發表
於艦上試射新型高能量雷射武器，成功破
壞飛行中飛行器。

この兵器システムの初めての実験とする
画像や映像も公開。ドック型水陸両用輸
送船「ポートランド」の甲板上にある兵
器で空中の小型無人飛行機（ドローン）
を無力化する様子などが収められた。無
人機が燃えているような映像もあった。

此武器系統首次公開實驗影像。搭載於船
塢型兩棲輸送艦波特蘭號甲板上的雷射武
器，讓空中小型無人機失效並起火燃燒。

実験した詳しい海域には触れなかったが
、太平洋上で今月１６日に実施したこと
は明らかにした。

實驗詳細海域並未透漏，僅知於本月16號
太平洋上實行。

この兵器の性能は明かしていない。ただ
、英シンクタンク「国際戦略研究所」は
２０１８年の報告書で、出力は１５０
キロワットとしていた。

雷射武器性能不明，英國智庫“國際戰略
研究所”於2018年報告書指出，武器出
力為150 kW。

ポートランドの艦長は声明で、海上
での無人機や小型航空機に対する実験
により「我々は潜在的な脅威に対抗し
得るこの兵器の貴重な情報を得られる
だろう」と説明。新たな先端的な能力
を踏まえ、米海軍のための海上戦闘の
再定義を図るとも述べた。

波特蘭艦長表示，據實驗顯示，海上對
無人機或小型航空機“得到雷射武器的
重要資料，將能對抗潛在威脅。”據此
尖端能力，可讓美國海軍再次定義海上
戰鬥。

米海軍は、レーザー兵器は無人機や
小型武装艦艇に対する防御で効果的
で有り得るとも指摘した。

美國海軍表示，雷射武器可有效防禦
無人機或小型武裝艦艇。

ＣＮＮは２０１７年、中東のペルシャ
湾上で米海軍水陸両用輸送船「Ponce」
に乗船し、３０キロワットの出力を持つ
レーザー兵器の実射訓練を取材したこと
がある。レーザー兵器担当将校は当時、
レーザー兵器の仕組みについて「大量の
光量子を接近してくる物体に浴びせる」
と説明。「風の影響や相手との間の距離
を含め懸念する材料はない。光の速さで
標的に対応出来る」と続けていた。

CNN曾於2017年，中東波斯灣美國海軍
水陸兩用運輸艦Ponce上取材過30kW雷
射武器實彈訓練。當時雷射武器負責將官
表示，雷射武器的運作原理是將大量光量
子打在接近物體上，不受風或距離影響，
以光速命中標的物。

（CNN JP)

係時候要實戰下啦

解放軍仲有外掛，怕未？

好厲害, 仲係海上打移動靶

好快又出cg片 震懾美軍

中國一早掌握機動戰士技術

中國連i field技術都已掌握埋
每日都有實戰測試
只係啲人唔識野叫霧霾

的確，防激光

好大支雷射筆

解放軍：垃圾，老子一塊鏡就nmsl

仲係打緊1.6
最少也打source吧

too advanced

美軍打大陸居然show 新玩具出黎玩

點解打機都要戴頭盔

人地係到演習，唔係打機，比啲尊重好無

up

係完成試驗封存嘅舊玩具
元老院班契爺又唔課金 先得個一支
快啲再課金啦

點解係日文

垃圾 一塊玻璃搞掂你啦

燒焊咁燒

條線勁到好似key上去咁

下一步:衛星炮

加左filter，實際上唔係可見光

咁中撚咗都唔知咩事

下 姐係射左都睇唔到？

粒子炮

中共：雷射？不怕我們準備大量鏡反射回去就行

黑官：強力武器，重判暴徒

咁樣先叫雷射筆

其實好幾年前美國已聲稱研製成功，並已在一些戰艦上測試使用 ! 之前亦有傳美國可在太空衛星發射，穿過大氣層準確射中地球上任何目標，呢樣我就唔敢亂相信，不過美國真係有都唔奇，但不能證實!?

如果無記錯，係接近紅外線嘅波長
因為大氣吸收率最低，射遠啲都keep 到個能量

D人話咩霧霾防激光，我笑都痴左線

我都有一支

霧霾應該主要係防美國人造衛星，亦防導彈擊中目標，及防止美國窺探到解放軍摺被鋪情況 !

打機咩
支那黨軍出隻艇，有嘴炮，夠贏美帝啦

如果係太空衛星射咪同破滅魔劍一樣？

ironman

如果有好似Ironman 咁嘅裝甲應該係屈機

三流機師係避唔到架喎

科技娛樂科技趣聞
美國海軍完成實裝LaWS雷射炮 隨時開火每炮只要1美元

美國最新的雷射武器LaWS，現在已經完成在海軍部署，正式開始使用，隨時發炮！這支雷射炮最大特點，在於無聲無色，精確瞄準目標。由於發射速度高，發射至命中近乎沒有時間差，毋須導航系統輔助，大大提升命中率。還有這支雷射炮成本特低，每次發射成本只需要1美元。

根據美國有線電視新聞網CNN的報道，美國海軍近日已經將稱為雷射武器系統(Laser Weapons System，簡稱LaWS)的雷射炮，完成在美國海軍的部署。而這支雷射炮安裝在位於波斯灣服役的兩棲運輸艦龐塞號（USS Ponce）之上。

早前就有示範顯示這支雷射炮可瞄準小至一架無人航拍機，並成功催毀目標。這支雷射炮的優點在於不發聲音，也不發光束，令敵人不容易察覺，而且雷射光束以每秒30萬公里的光速發射，令發炮至命中的時間大幅縮短，以往導彈需要導航系統、命中系統，現在都變得不需要，只要準確瞄準目標，馬上就能令目標催毀。雷射炮內建有發電機，就算艦上其他設備受損，也不阻礙它的行動。

▲雷射炮在一次海上試驗上曾經擊落4架無人偵察機，可說是百發百中

相比起北韓金正恩的ICBM洲際彈導導彈，雷射炮的時速快5萬倍，未知可否研發成為地對空導彈攔截的用途，但現在裝配於運輸艦上，起碼可對付任何細至一部航拍機的來襲。

這套雷射武器系統的開發成本只需要4千萬美元，而且雷射光束的發射成本只需要每次1美元，日後如果多加利用或大量生產，將會為美軍節省資源。

根據日內瓦公約規定，雷射武器不得直接對人使用，而在2014年在華盛頓舉行的記者會上，美國海軍研究部主任Matthew Klunder克朗德上將表示美國會遵守這個協議。

原來美國2014年已成功發明，名為【LAWS LASER】激光炮系統，每發一炮成本只係 US$1 美金，準確度非常高聲稱可百發百中，有片睇 !

以美國科技及實力，表面高於終幗廿年，真正高於可能唔止廿年添 !科技真係已發展到星空戰，美國已經非今日先講，相信好多都係隱藏中 !

係咪識飛天嗰啲

認真問
咁用laser可唔可以欄截導彈？

都係個句，幾時出高達，仲要配備超米加粒子炮？

可以

原理應該係用熱能，即刻要照射一段時間先有效果
換言之導彈飛行速度咁快，未必有足夠時間攔截
利串9up，等專家解釋

樓主真係唔識嘢， 乜撚嘢CG呀， 一早就成支抄撚咗裝埋喺架車度啦， 仲有單兵槍版射無人機， 雷射武器根本唔係啲咩高科技， 功率夠供電足就搞掂。

解放軍有好多電筆用

C&C ?
打橫射都中天？

同打機一樣勁

咪係
水炮車都係拎隻鑊就瀉到力

網上話美國會用實彈及激光炮，三方攔截敵方導彈! 但係如果落大雨、或有終幗最先進霧霾折射，激光炮威力及準確度會大減!

所以終幗獨有霧霾、及航母黑煙隱形技術，可能真係美國唯一剋星 !?

但有人話大陸製造會爆炸，其實真係唔係講笑，大陸金屬真係好化學 !

中國軍機已經練到唔用雷達，係霧霾入面作戰，你問美軍得唔得。
牛逼了我的國

「功率夠」就係個問題
點樣提高有效功率同降低無效功率 唔係咁易
無效功率會加熱支野 你要散熱做得好 唔係就會過熱
仲有要做到robust 唔係射兩下個射擊精度就下降 有效射程縮短

利申 鳩噏

可能真係用緊化學雷射光源

中國之前已經用漁船裝激光武器射撚到美軍投訴啦， 傷咗佢哋兩個飛行員對眼， 又整壞佢哋飛機啲裝備，已經有實戰經驗， 美軍仲停留喺打飛機階段。

緊係得 打咩野都得 樓上話用鏡 都一樣檔唔到

大陸野有重過質咩？

唔怪得遼寧號山東號要咁多黑煙

美國60年前已經造出核動力航母，果陣民間既科技仲係講緊岩岩發明錄音帶
除非佢地hea足咁多年，如果唔係有太空科技一啲都唔出奇

後果自負 !!

依張圖真定假

摺多兩摺被都收你皮啦

咁幅圖都好耐歷史下

雷射亮劍！

演習黎架，你認為真定假

想問其實打機點解要full gear ？

係咪對手喺個web cam睇到你真實感大逼真啲 ？

hit plane

都話人地係真正做緊演習！唔好再打機咁難聽

CS唔係5打5咩

同埋只小都拿bf3拿演習啦

我就當真正係演習啦， 打機房出面就係戰場 ？
隨時要衝出去搏命 ？

認真問

係六零年後定六十年前? 我估你講應該係六零年後?!

你咁認真，叫解放軍點答你？！

即係戰場就喺打機房門口出面 ？

咁點解唔直接喺戰壕溝打機 ， 重近戰場啦？

阿寶都避唔到啦

叫解放軍認真答就得

如果激光有一定高能量光加熱，用鏡根本冇可能可以反射抵消到!

原來真係六十年前即1939年，美國已發明核能 ! 當時中國大陸仲非常落後，咁講美國科技應該高於、終幗隨時一百年都唔奇?!

似係五毛網軍 ?!

用人肉擋

有邊個避到？光速射過黎丫

Xbox定ps4手制嚟？

電腦隨時爆炸都唔戴？

60年前係1960年喎
"企業號在1958年開始建造，在1960年下水，最後於1961年服役。"

中國央視報料： 中科研人員被判囚15年 或涉洩美軍電磁炮機密

Prism Tank in order sir

雷射武器有鬼用咩，摺好張被先講啦

點知部電腦會唔會爆炸

但佢地真係打機喎

我又唔明 紅外線既波長都有殺傷力嗎

最近嘅太空部隊唔知有無關聯

這架 這架會熱到爆炸
這架 這架會熱到爆炸 ？

無話照唔到，但以洲際導彈做例子最快可以飛7公里/秒，激光炮又係咪可以短時間內攔截目標呢

有冇辦法抵消架船嘅搖晃？有海浪咪好易唔準？

可以想像為幾萬支輻射筆，集中射一點，輸送比果一點嘅能量就會變得勁大

國家電競隊

BBC 報導單靠激光炮唔可以百分百，要用兩種不同攔截導彈、及激光炮混合使用，防禦範圍十公里，機率比凈係用一般攔截導彈更高!

如果你有玩開攝影，對光學影像穩定技術有了解，就可以解決呢個問題!

嘩。。。

以我所知真正雷射應該係無色無形吧？

原本其中一個目標就係用來防導彈

射嘅前一刻避

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

兩隊係敵隊隔離傾戰術

我地香港都有雷射炮

激光等同光速 每秒接近30萬公里
所以粒激光「子彈」既速度唔係重點 重點係支雷射炮既機動性 越遠越易打中

渣㗎，香港人人都有把雷射槍啦

嘩project insight?

之後中國咪又話自己有不過唔攞出黎

美國已經發展左米加粒子炮初型號

會整cg
之後話自己都有

究竟呢段片仲可以呃到幾多人
Arma3 game黎

1960同60年前(2020-60=1960)有咩分別?

上次CG都唔整呀
話支電磁炮勁過美國十年呀
用口講連實射片都冇 當年笑撚死我

發明左要用先得架

美軍用到而家，都領先全球的戰斧 1963年

如果見過工業用激光焊接，就知道一段時間係講緊0.幾秒

過期戰斧都可以準確打到敘利亞仆街
班俄佬束手無策

Death Star

而家update到 好似玩空戰game咁
200km內遙控轉彎，橋底d軍車都炸到

似Xbox

如果喺太空射嘅話，不如射中國啲衞星仲好
廢哂中國啲定位系統

有穿透力真心屈機

唔係穿透，直頭玩遙控轉彎，自己搵目標

假如中美開戰, 2邊都有攻擊人造衛星能力.
第1件事就肯定係先將GPS/北斗打哂落來. 無論中美都應該會係呢個step開幕.
可以想像短時間內中美2邊都會同時"盲佐". 之後就睇2樣嘢:
1. 喺"盲佐"的情況下, 哪邊會搶到優勢.
2. 哪邊最快"復明". 恢復番全球定位能力.

美帝而家組太空軍, 亦係為佐"制宇權", 確保己方衛星, 擊落敵方衛星而建立.

呢樣嘢好似都好靠GPS. 注意中共"號稱"有擊落人造衛星的能力.
假如(亦好肯定)開片的話, 中共一定會先將GPS衛星打哂落來. 美帝靠GPS引導的武器會短期內完全失效....當然我哋商業同民用的GPS應用(例如google map)亦會同時收皮...
而北斗衛星定位當然都會受同樣的命運. 可以預見開戰初期, 全人類都唔使玩全球定位先

左手手指都擺wasd 右手滑鼠 唔係打機仲可以係咩

最近無啦啦話大空軍
佢係咪想整衛星武器
類似gundam 00死兆砲

所以用特別鏡頭影

我再講一次，人地係演習緊

但雷射武器唔係越遠威力越低咩？

痴線
香港大把鐳射槍
中國黎香港入貨可以統治全世界啦
得嗰幾枝炮出黎講

咪係
咩雷射武器
鴨寮街有得買啦

連香港都咁普遍既野
美國佬攞黎當大發明真係痴線
所以我支持老解即刻開戰

The U.S. Navy’s Railgun Is Nearly Dead in the Water
Starved of funding and purpose, the Mach 6 gun isn’t going to sea any time soon.
sad

有啲料先搞太空軍

鎮魂曲??🤔🤔

仲有51區科技文明。。

咁所以香港有未?

香港有呢架都已經完勝對家了!!

咩叫香港CNN 架艦叫香港？

咁大枝釘
又用幾大能量先推到光速呀

唔識日文, 但應該係轉載"香港CNN"既新聞報導.
好多公司既亞洲總部都設係香港

以後唔會架啦

好懷念，steam得ra3

應該同主戰坦克一樣用陀螺儀+摩打穩定，重有火控系統幫手

天基動能武器都有可能，能量武器仲要咁大火力真係唔使諗住